貝索斯淡定 朱克伯格結巴 皮查耍太極 庫克自信 美國會轟四大科企濫權

節錄

貝索斯淡定 朱克伯格結巴 皮查耍太極 庫克自信
美國會轟四大科企濫權

【反壟斷質詢】美國國會眾議院反壟斷次級委員會議員前日就壟斷、政治偏見等議題，質詢四大科技龍頭行政總裁。委員會主席炮轟他們不論是控制用戶接收的資訊或瀏覽甚麼購物網站，「都有動機和能力濫權」，又指說到底「他們擁有太大權力」。分析認為聽證會雖偶有尖銳問題，卻缺乏驚人發現，國會將如何加強監管科企仍是未知之數。

這場聽證會長約5小時，為。。。。。。。。。。。。

朱克伯格經視像在聽證會作供。

Google疑盜內容 fb涉抄襲

相關新聞：訂互惠條款 蘋果亞馬遜涉合謀壟斷

委員會民主黨籍主席西西里尼（David Cicilline）一開始就指控Google偷取「誠實企業的內容」，包括盜取食評網站Yelp的食評，若Yelp反抗就會消失於Google搜尋結果。皮查否認，指Google致力向用戶提供最有用、最相關資訊，對於Yelp一事就稱想了解更多細節，強調Google「奉行高標準」。雖然聽證會主題為壟斷，但共和黨議員仍指Google抹殺保守派聲音，更問皮查會否助民主黨勝出11月總統選舉，而他強調公司無黨派。

朱克伯格就因fb收購Instagram而屢遭。。
。。。。。。
。。

蘋果被指任意增app上架費

亞馬遜被指利用外來賣家衍生的數據推銷自家品牌，貝索斯謂亞馬遜有打擊此舉的政策，但「不能保證政策未被違反」，儘管亞馬遜及其行政人員以往否認。至於庫克，蘋果被指可任意增加應用程式上架收費、因已壟斷市場時，他表明「完全不同意此說」，指程式開發者仍可為Android或其他平台編寫程式。

西西里尼批評，「不論是控制用。。。。。。。。。。

四人表現參差，初試國會作證的貝索斯可謂淡定，但仍多次拒絕回答或稱不記得。。。。。。。。。

聽證會將為反壟斷次級委員會的調查作結，。。。。。。。。。。

美聯社/路透社

將呢幾友既性格講出黎有咩用？

全地球都知朱西係毒撚黎架啦

仲 microsoft 呢？

出場資格都冇